曾任中國黨政軍 政府將修改規定可禁止來台

記者李欣芳／台北報導〕內政部移民署本月6日預告將修正「大陸地區人民進入臺灣地區許可辦法」，除身分機敏者、邀請單位申請入台需接受審查，曾任中國黨政軍職務者，更可直接拒絕其入境，考量目前實際做法，經召開審查會也可限制曾任黨政軍職務者來台，知情官員表示，這次修正規定是要讓法規更明確化。

移民署副署長鐘景琨表示，根據他的了解，這項許可辦法未來將報請行政院核定，再對外發布，目前仍在60天內的法規修正預告期，正在徵詢各界的意見

依據目前規定，中國人士申請來台者，凡身分、來台行程、邀請單位「涉及機敏」，就要送聯審會另外審查，此外，只要「曾任」大陸地區黨務、軍事等政治工作者，便可拒發許可，或直接撤銷廢止已完成申請的許可證。

不過，知情官員說，這要經政府的聯審會審查，審查會可拒絕曾任中國黨政軍人士來台，也可核准。